%!TEX root = ../Thesis.tex
\chapter*{\norwegianabstractname}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\norwegianabstractname}

Alle mennesker har 8760 timer i året.
Mennesker foretrekker noen aktiviteter fremfor andre\cite{world-data-time}.
Evne til å kontrollere hvordan en bruker tid er vist til å korrelere med stressnivå og akademisk prestasjon \cite{Macan1990}.

Mennesker opplevelse av tid er kjent for å være variabel \cite{Eagleman2008}. Man er er dømt til å prioritere feil om man
baserer planlegging av hvordan man skal bruke tid ene og alene på hvordan man føler man har brukt tid tidligere.
Eksisterende systemer for å tracke tid er rettet mot professionnel bruk. Å tracke tid for personlig bruk er ikke like vanlig.
Det finnes flere tidstracke-applikasjoner til både mobil og pc-er.
Hvorfor er ikke tracking av tid mer vanlig hvis det er både viktig og vanskelig å kontrollere hvordan man bruker tid?

Fordi å tracke tid er strevsomt og tidkrevende!
For å tracke tid må man støtt og stadig ta opp en telefon eller laptop for å logge aktivitetene man bedriver gjennom dagen.
Der er gjort svært få studier for å undersøke hvordan man kan gjøre tidstracking og tidskontroll enklere.
Denne oppgaven utforsker hvordan smartklokker kan brukes til å forenkle tidstracking.

En personlig og fleksibel plattform for å visualisere innsamlet tidsdata er utviklet.
Plattformen gir brukere eierskap til egen data, og fleksibilitet til å lage personaliserte visualiseringer.
Den implementerte tidstracke-applikasjonen gjør det mulig å bruke mindre tid på å tracke tid, enn om man bruker sammenlignbare mobil-apper.
\clearpage
